廣東話係香港過多幾年應該就會消失

是咁的，我係CircleK員工
近幾日又係交中小學飯單嘅日子。
因為愈黎愈多同類嘅事，
我略略講下其中一件事。

前幾日，
有對母子過咗嚟交飯單
佢地冇講任何嘢就放低飯單
同時佢都伸手入手袋拎膠製銀包

我就照平時咁幫佢嘟個Code
我嘟完講： 係米照單交？

佢老尾：吓？你说啥？
佢老尾同仔講：刚刚哥哥说啥？
我心諗：(唔撚係掛 連照單交都聽唔撚明？憑乜鳩過黎香港讀書生活啊？本地語言都未學過少少就過嚟？無撚野啊)

我再次大聲講：小姐！係米照單交？
佢都係唔撚柒鳩閪明，
好彩有個識少少蝗語同佢解釋乜嘢係”照單交”
之後佢先順利交到錢。

我諗我對多幾次呢啲人

真係會癲

無乜可能囉

除非立法要蝗話做法定第一語言

好難講，呢家真係好多中小學雞傾計都用蝗語

香港一係敗喺啲支那人手上
一係敗喺你手
米你老母

如果想保留廣東話，就要堅持對任何人都講廣東話，除非係正妹。

呢加啲新移民好大牌架 老馮唔學+講廣東話
教仔女都係照蝗語，教育局又推普教中，政府根本有心整死廣東話加繁體字

我照講廣東話

法例有講要我就佢咩 你告我歧視佢 佢都一樣歧視緊我唔識講支那語

唔識聽就咪嚟
唔識講咪撚話香港人孤立你

未見過一個國家d人無恥到呢個地步
去到人地地頭要人地就翻你個語言

咁邊個字先啱

「咪」再問

可惜個個都係大媽

先唔好就佢地講蝗語

我估十年後支話同廣東分平秋色, 立法繁簡共用, 再十年先會消失

剩係今日去買衫
入面已經全部店員同大陸客講緊普通話
我係間鋪除咗我就聽唔到廣東話

之前唔知邊到講
啲老師都唔俾講廣東話
仲諗緊會唔會又係請大媽打工

完全冇就過
我見到啲蝗都講聲臭閪先走

香港社會嘅最後縮影

咪撚就佢哋
唔識聽唔識講咪咪撚交
全香港識北京話嘅人都唔遷就佢哋
咁佢哋自然要學